{"question": "¿Cuál es el Real Decreto que establece el título de Técnico Superior en Desarrollo de Aplicaciones Web?", "answer": "El Real Decreto que establece el título de Técnico Superior en Desarrollo de Aplicaciones Web es el Real Decreto 686/2010, de 20 de mayo."}
{"question": "¿Qué hace necesario determinar la ampliación y contextualización de los contenidos de los módulos profesionales incluidos en el título de Técnico Superior en Desarrollo de Aplicaciones Web, según lo establecido por el Real Decreto 686/2010, de 20 de mayo?", "answer": "La necesidad de un mercado de trabajo integrado."}
{"question": "¿Qué medidas incluye el currículo del ciclo formativo para responder al Real Decreto 1538/2006?", "answer": "El Real Decreto 1538/2006, de 15 de diciembre, por el que se establece la ordenación general de la formación profesional del sistema educativo, está respondido en el currículo del ciclo formativo mediante la incorporación de enseñanza en inglés."}
{"question": "¿Qué determina esta Orden según su artículo 1?", "answer": "Determina el currículo del ciclo formativo de grado superior correspondiente al título de Técnico Superior en Desarrollo de Aplicaciones Web."}
{"question": "¿Cuáles son los contenidos de los módulos profesionales que conforman el currículo del ciclo formativo según la Orden?", "answer": "Los contenidos de los módulos profesionales que conforman el presente currículo, adaptados a la realidad socioeconómica así como a las perspectivas de desarrollo económico y social del entorno, son los establecidos en el Anexo I de esta Orden."}
{"question": "Cuál es el porcentaje mínimo de horas que deben superarse para poder cursar el segundo curso académico?", "answer": "El porcentaje mínimo de horas que deben superarse para poder cursar el segundo curso académico es el ochenta por ciento de las horas del primer curso."}
{"question": "¿Qué debe cumplir al menos el 50% de la duración total del módulo profesional de proyecto en términos de tutoría, según lo especificado en el texto? ¿Se realiza presencialmente o se utiliza también la tecnología para la información y comunicación?", "answer": "El desarrollo y seguimiento del módulo profesional de proyecto debe cumplir al menos el 50% de su duración total de forma presencial, completándose con la tutoría a distancia mediante las tecnologías de la información y la comunicación."}
{"question": "¿Cuántas horas semanales de más tendrán los módulos profesionales impartidos en inglés comparado con los demás módulos del ciclo formativo?", "answer": "Tendrán tres horas semanales para los módulos que se imparten en el primer año y dos horas semanales para los que se desarrollen durante el segundo curso."}
{"question": "¿Cuáles son las excepciones a la necesidad de impartir los módulos profesionales en inglés?", "answer": "Las excepciones incluyen un horario transitorio hasta el año 2020 donde el profesorado puede compartir hasta tres horas semanales para módulos que se imparten en el primer curso y dos horas para los del segundo curso, compartiendo estos recursos con un profesor o profesora de la especialidad de inglés. Además, existen medidas flexibles para alumnos o alumnas con discapacidad que presentan dificultades en su expresión oral, permitiéndoles cursar todos los módulos sin ser obligados a impartirlos en inglés si considera que es necesario."}
{"question": "¿Qué normativas deben seguir los centros de formación profesional para garantizar la igualdad de oportunidades y accesibilidad universal además de seguridad laboral?", "answer": "Los centros de formación profesional deben seguir las normativas sobre igualdad de oportunidades, diseño para todos y accesibilidad universal, así como con la normativa sobre prevención de riesgos laborales y seguridad y salud en el puesto de trabajo."}
{"question": "¿Qué documentos se deben aportar cuando la titulación presentada no engloba los objetivos del módulo profesional que se desea impartir?", "answer": "Cuando la titulación presentada no engloba los objetivos del módulo profesional, además de la fotocopia compulsada del título académico oficial exigido y de conformidad a las titulaciones incluidas en el Anexo III C del Real Decreto 686/2010, se debe aportar: una certificación académica personal de los estudios realizados, original o fotocopia compulsada, expedida por un centro oficial, que conste las enseñanzas cursadas detallando las asignaturas; y los programas de los estudios aportados y cursados por la persona interesada, original o fotocopia compulsada, sellados por la propia."}
{"question": "¿Qué documentos deben acreditar la experiencia laboral de tres años para justificar una admisión en un ciclo formativo?", "answer": "El documento oficial que acredita la experiencia laboral de tres años debe ser una Certificación de la empresa u organismo empleador, donde se constate específicamente la actividad desarrollada por la persona interesada. En caso de quien trabaja por cuenta propia, una declaración del interesado sobre las actividades más representativas relacionadas con los resultados de aprendizaje."}
{"question": "¿Qué medidas organizativas y curriculares desarrollarán los centros autorizados para impartir este ciclo formativo en función de su alumnado y del entorno productivo?\n", "answer": "Los centros autorizados para impartir este ciclo formativo concretarán y desarrollarán las medidas organizativas y curriculares que resulten más adecuadas a las características de su alumnado y de su entorno productivo, en uso de su autonomía pedagógica dentro del marco general del proyecto educativo establecido por la Ley Orgánica 2/2006, de Educación."}
{"question": "¿Qué condiciones deben cumplir los centros autorizados para impartir enseñanzas de formación profesional a distancia?", "answer": "Los centros autorizados para impartir enseñanzas de formación profesional a distancia deben contar con materiales curriculares adecuados que se adaptarán a lo dispuesto en la disposición adicional cuarta de la Ley Orgánica 2/2006, de 3 de mayo, de Educación."}
{"question": "¿Qué aspectos se consideran en la formación para personas adultas según el texto? ", "answer": "Se consideran el aprendizaje con otras actividades y responsabilidades mediante una metodología abierta y flexible, así como medidas específicas dirigidas a personas adultas para promover la formación a lo largo de la vida. Además, se menciona que puede ser presencial o en línea de manera simultánea."}
{"question": "Cuál es la unidad mínima e indivisible en los ciclos formativos autorizados por el Ministerio de Educación para impartirse en centros de sus competencia?", "answer": "El resultado de aprendizaje, con sus criterios de evaluación y su correspondiente bloque de contenidos, será la unidad mínima e indivisible de partición."}
{"question": "¿Cuáles son los requisitos para impartir docencia en lengua inglesa y cómo se implementarán estas disposiciones?", "answer": "Para impartir docencia en lengua inglesa, el profesorado deberá estar en posesión de la habilitación lingüística correspondiente antes del comienzo de cada curso académico. Se realizará un procedimiento de habilitación previo al comienzo de cada curso por parte del Ministerio de Educación. Además, se programarán cursos y actividades de formación para todo el profesorado de enseñanza profesional que vaya a impartir docencia en módulos profesionales susceptibles de ser impartidos en lengua inglesa hasta el año 2020, con la obligación de asistir a los mismos hasta obtener la habilitación requerida."}
{"question": "¿Qué contenidos abarca el módulo profesional de Sistemas Informáticos según el texto proporcionado?", "answer": "El módulo profesional de Sistemas Informáticos aborda los siguientes contenidos: a) Explotación de Sistemas microinformáticos, incluyendo temas como Arquitectura de ordenadores, Componentes de un sistema informático, Periféricos, Adaptadores para la conexión de dispositivos, Chequeo y diagnóstico, Herramientas de monitorización, Normas de seguridad y prevención de riesgos laborales, Sistemas de comunicación, Características de las redes, Tipos de redes, Componentes de una red informática, Topologías de red, Medios de transmisión y Tipos de cableado. b) Instalación de Sistemas Operativos, que abarca Estructura de un sistema informático, Arquitectura de un sistema operativo, Funciones de un sistema operativo, Tipos de sistemas operativos, Tipos de aplicaciones, Licencias y tipos de licencias, Gestores de arranque, Máquinas virtuales, Consideraciones previas a la instalación de sistemas operativos libres y propietarios, Instalación de sistemas operativos, Requisitos, versiones y licencias, y Instalación/desinstalación de aplicaciones."}
{"question": "¿Qué se incluyen en los requisitos, versiones y licencias del ciclo formativo mencionado?", "answer": "Los requisitos, versiones y licencias corresponden al apartado 'Requisitos' en el texto dado. Esto implica la comprensión de las especificaciones técnicas, versiones actuales de los sistemas operativos y aplicaciones utilizadas, así como las políticas de licencia relacionadas con el uso del software en estos ciclos formativos."}
{"question": "¿Qué se abordan en el módulo profesional sobre bases de datos?", "answer": "El módulo profesional sobre bases de datos aborda temas como tipos de software, requisitos del software, herramientas ofimáticas, herramientas de Internet, y aplicaciones como antivirus, recuperación de datos y mantenimiento del sistema."}
{"question": "Qué temas se abordan en el contenido 'Bases de datos relacionales' según el texto proporcionado?", "answer": "Se abordan temas como el modelo de datos, terminología del modelo relacional, relaciones, atributos, tuplas, características de una relación, tipos de datos, juegos de caracteres, criterios de comparación y ordenación, claves primarias, claves primarias simples y compuestas, índices, valores no duplicados, el valor NULL, operar con el valor NULL, claves ajenas, vistas, usuarios, roles, privilegios, objetos, lenguaje de descripción de datos (DDL) y sentencias, y lenguaje de control de datos (DCL)."}
{"question": "¿Qué se menciona sobre el tratamiento de datos en la parte 'Tratamiento de datos' del texto proporcionado?", "answer": "Se menciona que el sistema gestor proporciona herramientas gráficas para la edición de la información, incluyendo la inserción de registros, ingresos a partir de una consulta, borrado y modificación de registros, así como cambios en cascada. También se habla sobre subconsultas y composiciones en órdenes de edición."}
{"question": "¿Qué se aborda en los temas f) g) del texto proporcionado?", "answer": "Los temas f) y g) del texto proporcionado abordan aspectos relacionados con la creación de diagramas entidad-relación (ER), así como el uso de bases de datos objeto-relacionales, incluyendo la normalización de modelos relacionales y operaciones sobre objetos en bases de datos objeto-relacionales."}
{"question": "¿Qué se aborda en el módulo Profesional: Programación según el texto proporcionado?", "answer": "El texto proporcionado aborda varios contenidos relacionados con la programación, incluyendo la identificación de elementos de un programa informático, la utilización de objetos, el uso de estructuras de control, el desarrollo de clases y la lectura y escritura de información."}
{"question": "¿Qué temas se abordan en el módulo Profesional sobre Lenguajes de marcas y sistemas de gestión de información según el texto proporcionado?", "answer": "El texto menciona que el módulo Profesional sobre Lenguajes de marcas y sistemas de gestión de información contiene los siguientes contenidos: a) Reconocimiento de las características de los lenguajes de marcas: Características comunes. Identificación de las mismas."}
{"question": "¿Qué se aborda en el apartado c) del texto sobre la aplicación de los lenguajes de marcas a la sindicación de contenidos?", "answer": "El apartado c) del texto aborda las ventajas, los ámbitos de aplicación y la estructura de los canales de contenido. También menciona tecnologías de creación de canales de contenido, utilidad de herramientas para su gestión, validación y el uso de directorios de canales de contenido. Además, se hace referencia a la agregación como una parte importante en este contexto."}
{"question": "¿Qué se aborda en el módulo profesional sobre Entornos de Desarrollo con el código Profesional (0487)?", "answer": "Se discute sobre el concepto de programa informático, la diferenciación entre código fuente, código objeto y código ejecutable, así como las máquinas virtuales. También se menciona el tipo de desarrollo de software que se aborda en este módulo."}
{"question": "¿Qué temas específicos aborda el texto sobre ciclos formativos en programación?", "answer": "El texto aborda varios temas específicos relacionados con ciclos formativos en programación, incluyendo lenguajes de programación, características de los lenguajes más difundidos, fases del desarrollo de una aplicación y procesos relacionados con el código fuente y las herramientas de desarrollo."}
{"question": "¿Qué se incluye en la elaboración de diagramas de comportamiento y cómo afecta a las herramientas utilizadas?", "answer": "La elaboración de diagramas de comportamiento abarca varios aspectos como los tipos de diagramas que se pueden utilizar (diagramas de casos de uso, diagramas de secuencia, diagramas de vida de un objeto y otros). Estos diagramas son importantes para visualizar cómo interactúan diferentes partes del sistema. Las herramientas utilizadas en la elaboración de estos diagramas incluyen tanto los diagramas UML como las herramientas especializadas en diseño de software que permiten la generación de código a partir de diagramas y viceversa."}
{"question": "¿Qué se aborda en el módulo Profesional: Desarrollo web en entorno cliente según el texto proporcionado?", "answer": "El módulo Profesional: Desarrollo web en entorno cliente aborda la selección de arquitecturas y herramientas de programación, así como el manejo de la sintaxis del lenguaje para desarrollar aplicaciones web. También se incluyen temas sobre los objetos predefinidos del lenguaje utilizado."}
{"question": "¿Qué módulos se mencionan en el texto relacionados con la programación y desarrollo web?:", "answer": "El texto menciona varios módulos relacionados con la programación y desarrollo web, incluyendo lenguaje de marcado (HTML), manipulación de ventanas, arrays, funciones predefinidas del lenguaje, eventos y formularios, objetos del documento (DOM) y su modelo. No se menciona específicamente ningún módulo en el texto dado."}
{"question": "¿Qué se cubre en el apartado c) Programación basada en lenguajes de marcas con código embebido?", "answer": "Se cubren temas como toma de decisiones, bucles, comentarios de cliente y de servidor, tipos de datos compuestos (como arrays), funciones, paso de parámetros y devolución de valores."}
{"question": "¿Qué se incluyen en las tecnologías, controles de servidor y el mantenimiento del estado de estos controles mencionados en el texto?", "answer": "Se menciona la utilización de bases de datos relacionales, establecimiento de conexiones, recuperación y edición de información, uso de conjuntos de resultados para visualización de la información en páginas web y mecanismos de edición de la información en un cliente web. También se habla sobre sentencias SQL, transacciones y uso de otros orígenes de datos."}
{"question": "Cuáles son los aspectos generales que se abordan en la parte 'a) Implantación de arquitecturas web'?", "answer": "En la parte 'a) Implantación de arquitecturas web', se abordan temas como aspectos generales de arquitecturas web, escalabilidad, portabilidad, componentización, patrones de diseño y otras cuestiones relacionadas. También se discuten los diferentes modelos de arquitectura web, las plataformas web libres y propietarias disponibles, así como el despliegue de servidores web y aplicaciones web, junto con la estructura y recursos que componen una aplicación web."}
{"question": "¿Qué se incluyen en el ciclo formativo que abarca la administración de servidores de aplicaciones, la instalación y administración de servidores de transferencia de archivos y las aplicaciones web?", "answer": "Se incluyen temas relacionados con aplicaciones sobre servidores web, pruebas de funcionamiento de la aplicación web, administración de servidores de aplicaciones, instalación y administración de servidores de transferencia de archivos, y aplicaciones web."}
{"question": "¿Qué incluye la sección e) Servicios de red implicados en el despliegue de una aplicación web?", "answer": "La sección e) Servicios de red implicados en el despliegue de una aplicación web aborda temas como los sistemas de nombres planos, sistemas de nombres jerárquicos, resolutores de nombres, proceso de resolución de un nombre de dominio, servidores raíz, dominios de primer nivel y sucesivos, parámetros de configuración y registros del servidor de nombres afectados en el despliegue, servicio de directorios: características y funcionalidad, archivos básicos de configuración, interpretación y uso, autenticación de usuarios en el servicio de directorios y adaptación de la configuración del servidor de directorios para el despliegue de la aplicación."}
{"question": "¿Qué se incluye en el módulo Profesional sobre Diseño de Interfaces Web?", "answer": "El módulo Profesional sobre Diseño de Interfaces Web abarca la planificación de interfaces gráficas, que incluye elementos del diseño como percepción visual, textura (puntos, línea, forma, volumen y profundidad), color, tipografía, iconos, así como también interpreta guías de estilo, identifica elementos, y considera características como usable, visual, educativa y actualizada. También se incluye la generación de documentos y sitios web, junto con los componentes de una interfaz web, incluyendo zonas de navegación, contenido y iteración."}
{"question": "¿Qué se incluye en la sección 'Implementación de contenido multimedia'?", "answer": "En esta parte se mencionan tipos de imágenes en la web, derechos de propiedad intelectual, licencias, registro de contenido y gestión colectiva. También se abordan aspectos técnicos como software para crear y procesar imágenes, formatos de imágenes, tamaño y resolución, filtros y efectos, optimización de imágenes para la web. Además, se habla sobre formatos de audio y conversiones entre formatos (exportar e importar), codificación de vídeo, conversión de formatos (exportar e importar) de video, animaciones, fotogramas y capas, integración de audio y vídeo en una animación y efectos."}
{"question": "¿Qué se menciona sobre el diseño de webs accesibles y cómo son los principios generales de diseño accesible, técnicas y niveles de adecuación?", "answer": "Se menciona en el texto que se habla sobre el diseño de webs accesibles, con un enfasis en los principios generales de diseño accesible, las Técnicas para satisfacer los requisitos definidos en las WCAG (Pautas de Accesibilidad al Contenido en la Web), los Niveles de adecuación y métodos para realizar revisiones preliminares y evaluaciones de adecuación o conformidad de documentos web. También se menciona el uso de herramientas de análisis de accesibilidad web y testeo de la accesibilidad web desde diferentes navegadores y dispositivos móviles."}
{"question": "¿Qué temas cubre el módulo Profesional: Proyecto de Desarrollo de Aplicaciones Web (Código: 0616)?", "answer": "El módulo Profesional: Proyecto de Desarrollo de Aplicaciones Web, con código 0616, cubre los siguientes contenidos:\na) Identificación de necesidades del sector productivo y de la organización de la empresa: Identificación de las funciones de los puestos de trabajo. Estructura y organización empresarial del sector. Actividad de la empresa y su ubicación en el sector. Organigrama de la empresa. Relación funcional entre"}
{"question": "Qué se incluye en el apartado c) de los proyectos relacionados con el sector?", "answer": "En el apartado c) de los proyectos relacionados con el sector, se abordan las siguientes aspectos: Secuenciación de actividades. Elaboración de instrucciones de trabajo."}
{"question": "¿Qué módulo profesional incluye el código 0617 y cuáles son sus contenidos principales según el texto proporcionado?", "answer": "El módulo profesional con el código 0617 es Código: 0617, cuyos contenidos principales son a) Búsqueda activa de empleo; b) Valoración de la importancia de la formación permanente para la trayectoria laboral y profesional del Técnico Superior en Desarrollo de aplicaciones web; c) Análisis de los intereses, aptitudes y motivaciones personales para la carrera profesional; d) Identificación de itinerarios formativos relacionados con el Técnico Superior en Desarrollo de Aplicaciones web; e) Responsabilización del propio aprendizaje; f) Conocimiento de los."}
{"question": "Qué se aborda sobre la gestión del conflicto y equipos de trabajo en el ciclo formativo?", "answer": "Se abordan aspectos como la valoración de las ventajas e inconvenientes del trabajo de equipo para la eficacia de la organización, así como el análisis de la formación de los equipos de desarrollo de proyectos informáticos según las funciones que desempeñan."}
{"question": "¿Qué temas abarca el texto sobre Seguridad Social y Desempleo?", "answer": "El texto aborda diversos temas relacionados con Seguridad Social y Desempleo, incluyendo la estructura del Sistema de la Seguridad Social, las obligaciones de empresarios y trabajadores en materia de Seguridad Social, la acción protectora de la Seguridad Social, los requisitos y cuantía de las prestaciones, las situaciones protegibles en la protección por desempleo, el asesoramiento a los trabajadores respecto a sus derechos y deberes, así como la evaluación de riesgos profesionales."}
{"question": "¿Qué se incluye en el apartado g) Aplicación de medidas de prevención y protección en la empresa?", "answer": "Determinación de las medidas de prevención y protección individual y colectiva. Protocolo de actuación ante una situación de emergencia. Primero. auxilios. Urgencia médica. Conceptos básicos. Aplicación de técnicas de primeros auxilios. Formación a los trabajadores en estas medidas."}
{"question": "¿Qué se aborda en los contenidos del módulo Profesional 'Empresa e Iniciativa Emprendedora'?", "answer": "Los contenidos incluyen el tema de la iniciativa emprendedora, con énfasis en innovación económica y desarrollo de proyectos. También se discuten las características de la innovación en áreas como materiales, tecnología, organización de la producción, entre otras. Además, se abordan aspectos culturales del emprendimiento, factores clave para los emprendedores como la iniciativa, creatividad y formación, así como colaboraciones entre emprendedores y su papel tanto como empleados en empresas relacionadas con proyectos informáticos como como empresarios en el sector informático. También se examinan conceptos como riesgo en la actividad emprendedora, requisitos para ejercer la actividad empresarial, diferencias entre objetivos personales y empresariales, así como planes de empresa centrados en ideas de negocio dentro del ámbito de la informática."}
{"question": "¿Qué incluye el análisis del entorno específico de una empresa relacionada con el desarrollo de aplicaciones informáticas según lo detallado en el texto?", "answer": "El análisis del entorno específico de una empresa relacionada con el desarrollo de aplicaciones informáticas incluye aspectos específicos que afectan directamente a la empresa en este ámbito, como relaciones con otros actores del sector tecnológico, competencia, requisitos y tendencias del mercado de software, regulaciones gubernamentales pertinentes, y necesidades de los clientes o usuarios finales. En resumen, se trata de analizar cómo las condiciones específicas que rodean el desarrollo informático impactan la operación y estrategias de la empresa en cuestión."}
{"question": "¿Qué contenidos abarca el módulo profesional 'Formación en Centros de Trabajo' con código 0619?", "answer": "El módulo profesional 'Formación en Centros de Trabajo' con código 0619 abarca los siguientes contenidos: a) Identificación de la estructura y organización empresarial."}
{"question": "¿Qué aspectos se examinan en el apartado 'b)' del texto sobre la aplicación de hábitos éticos y laborales?", "answer": "El apartado 'b)' del texto examina actitudes personales como empatía y puntualidad, así como actitudes profesionales como orden, limpieza, responsabilidad y seguridad. También se abordan las actitudes ante la prevención de riesgos laborales y ambientales, jerarquía en la empresa, comunicación con el equipo de trabajo, documentación de las actividades profesionales, reconocimiento y aplicación de las normas internas, instrucciones de trabajo y procedimientos."}
{"question": "¿Qué tareas relacionadas con la gestión de bases de datos y servidores de aplicaciones se mencionan en el texto?", "answer": "Las tareas relacionadas con la gestión de bases de datos y servidores de aplicaciones mencionadas en el texto son: aplicación de medidas de integridad y seguridad de datos, identificación de restricciones de seguridad."}
{"question": "¿Cuántas horas se dedicarán al módulo de Despliegue de aplicaciones web durante el segundo curso del ciclo formativo de grado superior en desarrollo de aplicaciones WEB?", "answer": "90 horas"}
{"description": "Módulos profesionales susceptibles de ser impartidos en lengua inglesa"}
{"question": "¿Qué se menciona en el texto como ejemplos de elementos utilizados en un ciclo formativo sobre sistemas informáticos y redes?", "answer": "El texto menciona una variedad de elementos relacionados con sistemas informáticos y redes, incluyendo internet, medios de proyección, impresoras láser, bases de datos y aplicaciones, software de control remoto, máquinas virtuales, clonación de equipos, sistemas gestores de bases de datos, servidores y clientes, entornos de desarrollo, compiladores e intérpretes, analizadores de código fuente, empaquetadores, generadores de ayudas, aulas de desarrollo web, software especifico para desarrollo de interfaces web, software de desarrollo lado cliente, software de desarrollo lado servidor, sistemas de control de versiones y un boletín oficial del estado."}
